［請幫推］醫護要求各行各業發起罷工要求封關

封港護民 刻不容緩

冠狀病毒疫情在大陸不斷惡化，研究估計下月初感染人數將超過30萬。在比鄰的廣東省患者已不斷飆升，香港距離全面失守實在不遠。然而，香港政府遲遲不願封關防疫，使港人心急如焚。政府一方面說把香港人的生命安全放在首位，但卻不斷推說因為還沒有本地傳染個案，所以不需要封關以阻止大陸人來港。另一邊廂，特區政府只是不斷要求醫護「抗疫」而不是「防疫」……

欺騙醫護，隱瞞曾到疫區
近日，已有無數的武漢病人湧到香港求醫。但是很多也隱瞞自己的旅遊史，令醫護在沒有戒心下幫助他們後，才托出真相。無論原因為何，這使醫護和其他病人均無辜地暴露在患上致命肺炎的風險。更甚者，不少病人得知需要被隔離後，嘗試逃離醫院，這對市民大眾將會有多大的危害？

隔離病床爆滿，政府：提供免費治療
全港醫管局的隔離病床只有不足五百張，其實早已爆滿。短短數天，由於不斷有外來病人來港求醫，農曆年假還未結束便已有過百人需要被隔離。到農曆年假後，大量港人從內地回港，屆時隔離病床的需求必定大增。更令港人憂心的是，政府將免費為內地人在治療。在醫療條件不好的地方，往外求生是本能，可以理解。但是本地醫療一向資源不足，亦時被政府削減資源，不是數月前才討論輸入「海外」醫護嗎？到現在怎麼突然說人手床位足以應付疫情，要大開中門，歡迎大陸人來港治療肺炎？當醫護要抽「生死籌」的時候，政府竟然作出引來大陸病人的舉措，實是慷慨本地醫護的生命，迎合大陸的需要。

香港人的唯一逃生門—封關
本地疫情爆發只是時間的問題，若只是港人因回鄉探親後感染，尚可如SARS般有效隔離和追查接觸者。反之，若繼續容許大陸人來港的話，政府將無法追查源頭。現在依靠旅客自行申報有否去過疫區的措施，可謂是假防疫。港大感染及傳染病中心總監何柏良醫生已不斷強調，要救回數以千計的人命，現在只能「封關」，不然香港很快會有疫症蔓延。而幾天前還反對「封關」的港大醫學院院長梁卓偉教授也轉了口風，認為政府應「多行幾步」。可見，若要救回無數香港人的性命，只能嚴格地暫停大陸人來港，直至疫情完全受控再作檢討。

絕望的抗議—全港大罷工
特區政府拒聽民意不是甚麼新鮮事，他們為北京服務還是為港人服務，過去大半年大家也清楚不過。當中國陸續有省市因要保護市民而中斷城際交通，禁止外來人口流入，香港政府竟猶豫不決，置港人於危險之中。這次跟2003年SARS不一樣，當時香港已出現大爆發，港人毫無選擇需要全民「抗疫」。但今天，我們明明是可以防疫的，為甚麼我們要眼白白使香港再次變成疫埠？
香港的醫護當然會盡力去維護市民的健康。但是，若因為官員的政策失誤，遲遲不肯封關而染病甚至死亡，這值得嗎？

在反送中運動中，醫護曾多次被要求罷工，但是大部分也因為放不下病人而沒有參與。但到了今天，港人就只有罷工一途，可以救回千萬人免受感染。所以這次醫護是很認真地要求政府答應以下訴求以保障市民安全：
1. 禁止任何旅客經中國入境
2. 呼籲全港市民戴口罩
3. 提供足夠隔離病房，暫停非緊急服務
4. 嚴肅跟進病人逃走事件，確保工作環境安全
5. 提足夠配套予照顧隔離病人的醫護
若政府於2月3日仍未能答應訴求，醫管局員工陣線將發起在2月4日至7日期間僅提供緊急服務 (如惡劣天氣下的工作安排)。

希望市民明白，罷工雖然難免影響病人，但實在是迫不得已。只望政府能迅速作出保障市民健康的政策。當然，我們也要預計政府只會譴責醫護而不作出任何妥協。沒有甚麼東西能比健康更重要，為了保障自己和你所愛的人，懇請各行各業都發起罷工以聲援醫護，向政府施加最大壓力要求封關，救回千萬蒼生。

各醫管局員工請加入工會，凝聚力量:

網上入會申請：

好

醫管局員工陣線訴求

請各位幫我推下，希望各位除咗聲援，仲要一齊罷！

推

多謝幫推

謝謝醫護

一齊罷

Push

要了

診武漢肺炎 公院唔收錢 政府自招 患者湧港

罷工救港 功德無量
請加入工會

tui

剩係服務香港人都唔夠人唔夠床
有疫情會突然夠資源？
政府識魔法做咩唔一早變

支持

全民三罷

push

推 一齊罷

推爆 與醫護同行

多謝
請繼續推
立即封關！

剛剛民建聯都支持封關了
應該收到風

建議醫護要直接罷 唔好再等 正苦係博你地唔敢罷得個講字 我自己直接就罷既🤟🏻

[事關重大請廣傳]

香港人以及醫護、海關等要職唔一齊三罷嘅後果，只會鼓勵更多支那感染者衝嚟香港求醫，間接促成社區爆發，害死包括醫護同海關全家在內嘅更多人

我會支持三罷，亦會身體力行一齊三罷保護香港，直至港府落實封關

大家唔通想犧牲香港200萬手足同自己全家條命去救呢d準備落地獄嘅人渣？

「感染的人越多越好」

把我臉上的口罩撕下來朝我吐了口吐沫，說「我活不了，你們都別想活」

撕扯她們的防護服
「要死一起死」

信我 你哋一日唔人 一日都唔會冇事

政府假封關
再冥頑不靈醫護除咗罷工救港別無他法

局部回應「封關」的方式，和七個月前「暫緩」逃犯條例的思維，一模一樣，由於不願意滿足社會全部要求，以維持「執政權威」，結果就是唔湯唔水。

加入工會，刻不容緩！